# Simple Shell with I/O redirection and pipes

## Описание

Вишенкой на торте вашего шелла будет поддержка пайпов.

Пайплайном будем называть синтаксическую конструкцию следующего вида:

```console
$ {command} | {command} | ... | {command}
```

Здесь `{command}` - команда в смысле прошлых задач, `|` - символ, называемый пайпом. Шелл исполняет пайплайн следующим образом:

* Stdout подпроцесса первой команды подаётся на stdin подпроцессу второй, stdout второй на stdin третьей и т.д.;
* Подпроцесс первой команды берёт stdin либо из файла, указанного перепаравлением stdin (см. прошлую задачу), либо из stdin шелла, если перенаправление не указано;
* Аналогично, подпроцесс последней команды выводит stdout либо в файл, указанный перенаправлением stdout, либо в stdout шелла, если перенаправление не указано.

Примеры корректных пайплайнов:

```console
$ cat < infile > outfile
$ cat < infile | head -c 50 | wc -l > outfile
$ echo hello |tail -n 10 |wc -c
```

Каждый пайплайн подаётся в шелл на отдельной строке. Перед тем, как считывать следующую строку, шелл ждёт завершения последнего процесса пайплайна.

Заметьте, что:

* Перенаправление stdin можно указывать только у первой команды пайплайна, перенаправление stdout - только у последней;
* Символ пайпа может как отделяться пробелом от следующего слова, так и не отделяться (от прошлого слова в нашей реализации шелла он всегда отделяется пробелом).

## Реализация

* Чтобы связать stdin одного подпроцесса с stdout другого, используйте `pipe` и `dup2`;
* Обратите внимание, что в родительском процессе необходимо закрывать файловые дескрипторы, соответствующие больше не нужным в рамках данного процесса концам пайпов. Если их не закрывать, у вас, во-первых, начнут течь файловые дескрипторы (их количество на процесс ограничено), во-вторых, запущенные в пайплайне команды могут зависать (до тех пор, хотя бы у одного процесса есть незакрытый write-конец пайпа, читающий из read-конца не получит EOF).

## Особые случаи

* Если хотя бы одна команда в пайплайне не является валидной в смысле прошлой задачи, выведите `Syntax error`;
* Если перенаправление stdin встречается в рамках какой-либо команды, кроме первой, выведите `Syntax error`;
* Если перенаправление stdout встречается в рамках какой-либо команды, кроме последней, выведите `Syntax error`;
* Если вы обнаружили `Syntax error`, то не надо выводить `I/O error`.

## Токенизатор

В токенизаторе появился новый тип токена - `TK_PIPE`.

## Сборка и тестирование

* `make build` собирает бинарник;
* `make` запускает тесты (локально);
* `../submit.py` отправляет решение для проверки на сервере (перед этим надо настроить `git` - см. страничку на вики).
